［重要］點解仲有人支持政府？一定要睇！

點解仲有人支持政府？點解上一輩咁多藍絲？今次用法蘭克福學派嘗試梳理一啲思緒，請耐心閱讀

Part 1

權威型人格
阿多諾同法蘭克福學派學者二戰前後做左好多相關研究，發現納粹支持者有共同特徵，“權威型人格是潛在的法西斯主義者；表現在政治上，即是獨裁與專制，故又稱為「反民主人格」(antidemocratic personality)；表現在經濟上，則是保守的右派人士。”（

阿多諾1950年的《權威人格論》一書就指出佢地通常會有以下特徵：
• 保守主義（Conventionalism）─對於傳統社會規範及中產階級價值的墨守成規；
• 權威型服從（Authoritarian submission）─對於團體內的權威採取被動的服從及非批判性的態度；
• 權威型攻擊（Authoritarian aggression）─傾向對於傳統規範及價值不服從者採取譴責、排擠與懲罰；
• 缺乏自省（Anti-intraception）─對於自己內心的心理狀態缺乏察覺，抗拒主觀的、想像力的、有彈性的思考方式。
• 迷信與刻板印象（Superstition and Stereotyping）─相信神祕主義及命運對於人有決定性的力量；以僵化、刻板的思想方式考慮問題。
• 權力與剛強（Power and toughness）─「支配-順從」、「剛強-懦弱」、「領導-隨從」的二分法判斷，來加強權威的認同；
• 破壞性與犬儒（Destructiveness and cynicism）─藉著輕蔑他人而合理化自我的偏見及攻擊性，例如「人性本來就是自私」、「社會就是這樣，你又不能改變社會，只能適應」等；
• 投射作用（Projectivity） ─傾向相信世界是野蠻及危險的；會自我的無意識情緒衝動投射到外在世界。
• 對性的偏執（Sexuality）─對性行為有過多的關切，對之誇大其辭，認為應該透過懲罰來規範。
（

咁到底藍絲同權威型人格有乜關係？Roger既研究就指出Ethnocentrism （民族優越感） is negatively correlated with both IQ and years of education（Brown, Roger (2004). "The Authoritarian Personality and the Organization of Attitudes". In John T. Jost, Jim Sidanius (eds.) (eds.). Political Psychology: Key Readings. Psychology Press. pp. 45–85. ISBN 978-1-84169-070-4.）。Ethnocentrism（民族優越感）係權威型人格其中一個subscale。總括而言，亦即係話民族優越感越高的人，IQ同教育水平越低。雖然呢個研究係10幾年前，但相信有一定參考價值。

講到呢度其實大家都推斷到，藍絲既學歷及IQ似乎真係普遍比黃絲低，例如根據港大民調結果分析，民調發現教育程度越低人士越傾向支持建制派代表陳凱欣，相反教育程度越高則越傾向支持李卓人。（
而且特徵好能夠講中佢地既情況，
• 保守主義 例如陳健波「好基本的生活就得，你點解要破壞我生活？依加我收成期吖嘛。」陳健波稱，自己代表大部份中產的心聲（
• 權威型攻擊 何君堯「殺無赦」、曾樹和「必須殺」言論（
• 權力與剛強 林鄭月娥：香港治安重要，但一國兩制「至為重要」（
• 破壞性與犬儒 經民聯及工聯會暫時則認為，政府用暫緩字眼已經足夠，不需執著用字， 工聯會陸頌雄接受傳媒電話訪問時則反問，如果堅持政府一定要用撤回用字，背後有什麼用心？（

唔一一列舉了。如上所述，各位會開始理解點解一定有部分人咁支持政府了。

權威型人格市民對政權有乜好處？
1． 方便統治，維持政權支持者同表面上的合法性、合理性
2． 分化民衆同反對者，令社會產生撕裂同時轉移反對者對政權的不滿
3． 作爲打壓反對者、改革者的力量，例如警察

因為字數限制，部份ref只有網站名，大家可以去search返原文

（未完）

Part 2

大衆文化控制
但權威型人格只係政權維持統治、保持現狀甚至乎令社會倒退既第一步，接落黎係對大衆文化既控制 。此一概念由法蘭克福學派（The Frankfurt School）的霍克海默（Max Horkheimer）和阿多諾（H.Adorno）在《啟蒙的辨證》（Dialectic of Enlightenment）一書中所提出。 用法蘭克福學派理解，文化主要係精英文化同大眾文化兩种，大眾文化是精英文化的相對，又稱市民文化、市井文化、娛樂文化、商業文化、消費文化及通俗文化。我節錄左部分大眾文化既特徵：
• 流行音樂、幽默、滑稽等藝術
• 小題材、凡人小事
• 受眾範圍比精英文化大
• 訴諸一般良知或原始情感
• 強調文化的世俗化、文化與民間、民俗的血緣關係
• 現世光彩與龐大資金
（

大眾文化包括娛樂性的書報雜誌、影視文化、流行歌曲、飲食文化、服飾文化、網路文化、街頭藝術、廣告等，諸如此類，其形式之多、範圍之廣是任何文化類型都無法比擬的。而且隨著社會的變化，大眾文化的形式還會不斷延伸。具有強烈的實用功利價值和娛樂消遣觀念，具有批量複製和拷貝的創作生活方式，具有主體參與、感觀刺激、精神快餐和文化消費都市化、市民化、泛社會化的審美追求。它是反映現代工業社會和市場經濟條件下大眾日常生活、適應大眾文化品位、為大眾所接受和參與的，意義生產與流通的精神創造性活動及其成果。（
大眾文化常為人譴責的缺點是：營利性、庸俗性、煽情性、消極性、從眾性(conformity)等。大眾沈迷在非現實的情緒世界中，在幻想裡自我陶醉，喪失批判現實及改革世界的能力。（

相信聰明的連登巴絲已經睇到眉目，如果仲唔明，等我畫出腸。

TikTok係一個典型散播速度高、具現世娛樂性、又非常具庸俗性、煽情性同從眾性既大衆文化傳播工具。話我陰謀論都好，呢類型社交媒體目的在於分散大家注意力，投入去佢地經過篩選既内容裏面，唔好睇少呢件事，當你越投入得多你既leisure time入去，你就被同化左，一個個就係咁將時間浪費在睇依啲垃圾内容入面：
「抖音」上最紅的10大神曲揭曉！這幾首歌你都聽過了嗎？（
「學貓叫」。我地一齊睇下首歌合唱部分歌詞：

合：我們一起學貓叫 一起喵喵喵喵喵
在你面前撒個嬌 哎呦喵喵喵喵喵
我的心臟砰砰跳 迷戀上你的壞笑
你不說愛我我就喵喵喵
我們一起學貓叫 一起喵喵喵喵喵
我要穿你的外套 聞你身上的味道
想要變成你的貓 賴在你懷裡睡著
每天都貪戀著你的好

簡單用統計計左下，成段歌詞103個字，喵字出現左18次，接近18%。請問呢啲字到底有乜實際意義？你真係會學識左貓叫？繼續，撒個嬌、愛我、穿你的外套、聞你身上的味道到最後貪戀著你的好，都係極具煽情作用，而且非常低俗，唔好同我講乜愛情就係咁乜乜柒柒，我唔需要你教我愛情觀，你係人係貓自己思考。仲有好多乜綜藝節目、歌唱比賽，扮俾觀衆投票個類節目，其實目的都係轉移市民各種不滿、現實無選票、無得選擇既失落感。令你安慰自己都算係控制到一啲野。

和理非新訴求-要求為《基本法》第廿二條進行本地立法，以悍衛香港自治

Part 3

虛假需要
再擧多一個例子，消費文化。馬庫色區分了人的兩種需求︰真實需求和虛假需求。前者指人們為了自身的生存，必須的需求；而後者指從外部強加給人們的那些需要，虛假需求是社會為個人建構出來的需求。你可能根本不需要某些物品，但社會的輿論令你覺得你不能不擁有它。例如食物對於人而言是必需品，但潮流玩物在現代人看來，其重要性隨時不下於食物。（

虛假需要既存在目的不單止係令我地消費去維持reproduction，仲有個好重要既政治任務，分散我地對現實社會既不滿。如何做？

好簡單，只要政府推出消費政策配合，商人為謀私利當然好樂意同流合污。舉例，食品、酒類飲品及煙草 (超級市場除外)至2019年5月銷貨價值18,997百萬港元，衣物、鞋類及有關製品至2019年5月銷貨價值27,686百萬港元。大家冇睇錯，係衣物、鞋類及有關製品我地消費得仲多過食品，當然如果計算埋超級市場數字就好唔同，限於篇幅我唔詳細討論，但大家都可以窺探下我地用左幾多錢係虛假需求上。再擧個例子，香港人均擁4.25部智能電話（

因爲自由、民主、人權呢啲普世價值係用錢買唔到，所以政權鼓吹消費，令藍絲一方面墮入消費主義，另一方面熏陶社會重商主義，令官商合作無間。亦都令市民茶餘飯後既討論話題由具威脅性既話題轉移去相對於政權統治看似無關既經濟、消費議題。進一步令藍絲墮入虛假需要得到滿足就能夠發洩壓力、轉移市民對準政權既視線、反抗力量。你試想下，當大家出黎示威遊行，建制派多數講乜？“纵暴”“施暴”害民生 破坏发展激民愤（大公报

首先將人群分化，權威型人格人群建立，再配合多方面既娛樂、消費，藍絲已經缺乏反思能力同時間。當你以爲最多都係咁既時候，你錯了。

Part 4

單向度的人
馬庫色（Herbert Marcuse）的著作《單向度的人：發達工業社會的意識型態研究》（One-Dimensional Man: Studies in the Ideology of Advanced Industrial Society）認爲，已經高度發展的發達工業社會，人們的物質與文化生活似乎欣欣向榮，但這實然是一小撮人為大多數人提供的一種購買快樂的自由，而這種自由正正是思想的不自由（unfreedom）。消費主義社會之中衣、食、住等真實需求以外，都是廣告、媒體向人們灌輸的虛假需求與選擇。認為快樂是可以買來的，因此陷入追求金錢與商品的框架中，人就失去了對於建制的反抗性。馬庫色認為本來人類的實存（human existence）擁有多種向度／維度（dimensions）或可能性，但在以工業時代技術與對物質生活的鼓吹之下，變成了單向度的人（one-dimensional man）——被徹底宰制著，沒有能力發展甚至設想自己本來擁有的多種向度。（

他在本書的第一章中，就開宗明義地宣稱：「在發達工業文明裡，普遍存在一種舒適、順暢、合理且民主的不自由」，這種不自由鮮少為人體察、反思。更甚的是，人們有時候還接受了這種「不自由」，並認為這一切是為了生存之必要，是一種務實的決策。（

反抗思想源自於我地反思、辯證既能力。辯證傳統實際上是一種對立、否定的思維，馬庫色將之形容為「抗議的邏輯」。而辯證思考有多重要？設想人是一台電腦，電腦能執行的所有行動，皆是我們灌輸資訊與軟件的結果。

人類再也無法對現存的社會展開多面向的反思——馬庫色擔憂的既是，我們失去了（或自願放棄了）否定和反抗的能力，是我們對技術官僚的投降式繳械。而在辯證思想的視域裡，呈現予我們的不是一個扁平、單向度的世界——世界有其廣度和縱深，是一種多向的三維時空。但當市民放下辯證思維，普遍對這類剝削並無反感，反而認為合理且自然。另一方面，人們生活水平的顯著提升，軟化了人們的反抗情緒。（

藍絲點樣失去多向度思考？

舉例，「沒有中央政府支持，香港早完蛋了」。試問中央政府真係會不問得失支持香港？如果係咁點解唔直接派錢比市民？中央賺左既錢全部捐俾香港社會咩？

又例如「自由行貢獻香港經濟」。經濟活動係雙向，香港貨物唔好你點解會去？唔去內蒙古買奶粉？個度咁多牛。自由行落黎消費真係幫香港？如果中國有得買點解要落黎，邊個唔貪圖方便？定講穿係中國冇得買、價格貴、監管差？大家都明白，但藍絲唔明白。因為佢地真心相信中央政府係權威，唔需要質疑、你都冇權過問。你過問就簡單批鬥你做反對派、搞事，佢地既腦部功能就完左了，繼續買嘢消費、食好野，最緊要「穩定」。

只要多啲批判思考能力你就會發現藍絲係冇任何思考、邏輯可言。但我地唔怪得佢，引用巴打一句話「唔係扮，係真係蠢」

當藍絲受到多方面地熏陶下，已經失去多面向思考能力，亦都係點解到今日都會有人支持政權既原因 --- 被製造出來的支持者。

限於篇幅與時間我唔能夠非常嚴謹、學術地present得更好。

最後，大家會問點樣避免成爲藍絲？訓練critical thinking，肯定「否定」既力量同意義，思考自己既真正需要同升華自己各方面思緒，拓闊自身思考空間。而我想提一句，通識教育幫到我地後生仔好多，有機會再分享。

完

總括黎講係唔係叫無腦

同場加映

吸取教訓：日本社運失敗的歷史

同場加映2

入黎睇下 以社會認同理論應用於對抗運動

有無得用同樣方法改變佢地既政治取向?

多謝巴打推post 其實係一個複雜既環境下的崎型產物

可以諗諗 我認真思考下先，順便睇下下面有冇巴打答到你

【理性分析】點解727元朗要反對通知書?

推 學術post我都知大家可能冇心機睇

推推推

低學歷 頭腦簡單 唔識自己分析
除左叫無腦仲可以叫咩

寫得好辛苦

睇下呀

推

多謝巴打

文攻武鬥 文攻要多啲吸取知識呀

其實佢地唔肯接受新野 真係好難搞

多謝巴打推po 我都好認同 都有啲簡單方法值得試下 例如講到件事同佢地利益攸關 反送中就冇飯開之類 只要聽上去合情合理、配合佢地既簡化思維

另一方面可以用權威嚇翻佢地 例如條例過左中國公安可以落黎隨便執法捉人 佢地應該分唔清楚真假

睇呀

唔好忽略論述既重要性

唔好做單向度既人呀大家

知己知彼

俾大家一個思考空間

睇下啦

係咪開錯台

單用無腦黎講
其實已經係單向性思考

佢地可以話係一種時代政權產物

肌肉無方法練同唔訓練會縮
無方法思考同唔訓練思考都會縮

如果過往佢地從未學習如何思考
點可以期望佢地懂得思考？
思考唔同呼吸唔係天生就識

至於點解佢地唔識
當然係政府唔想教出一班逆民

點解佢地唔想教
因為貪權，擁權自重，又或者係利益同人際關係等等

多謝巴打推po

要將崎型扭正係唔可以硬來
因為反抗力度係好大

要將佢地本身既思惟反轉
或者以大腦短路達至自省

當然
唔想用腦既人都係懶人
有人話係無道德既愚昧同庸懶

巴打睇黎係高手

無咁既事
座底我寫唔出一篇咁野

我都係簡單評論 我武唔得 唯有文上 希望可以貢獻多啲

幫推

唔好介意有時會出現簡體字有啲內容係copy and paste

唔使新野

可以係佢入面既思惟推翻其既有邏輯
話易唔易話難唔難

推翻
一般唔係真推，會反抗
一般用問題反問係好好
等佢地自己答唔到自己
不過咁既情況下有班懶人會發嬲
覺得你攻擊左佢無腦既地方

不過單係反問係改變唔到
只係推倒本有思惟
係問題到加上啲可能性有時都係可行

多謝

留名先

好認同佢地會發嬲 呢個又牽涉到辯論層次既問題 但因為佢地就好似先天缺乏一啲嘢咁 基本上冇辯論能力可言 人身攻擊就係最簡單應對方法

呢個去到自我防衛既機制問題

我通常都係曲線
但佢地一唔岩聽/講唔贏就淨係識惱羞成怒
跟著就人身攻擊或者拉開話題，唔係回應你
完全放棄左思考

唔明 但係好似好勁

可以講多啲 大家討論下

Same here

巴打俾啲心機睇 食到幾多得幾多

再次多謝巴打推po 食得幾多得幾多

簡介一下就係

佢地畀當權者潛移默化左
做一班輕鬆唔使點用腦生活既人
或者叫懶人

方式可以係權威，消費主義，大眾文化等

不過睇完你篇文

我明白點解大陸不停出咁多低級既歌舞大媽團
我老母好鐘意聽
我聽撚到吖

好撚嘔心又難聽

巴打都係社會學人？

正呀 就係想講呢啲 巴打悟性高

有師要有名，今次我地旗號就係「反黑社會」、「反對官黑合作」。後者就係要燒到林鄭/習維尼身上

印口號時務必記住依兩點，記得加句英文講中國政府用黑社會打壓社運

唔係

不過我對呢啲咁學術既東西係有興趣
但係點應用係另一件事

識貨 學術嘢真係終生受用
至於應用方面具體做法有好多，但其實係要慢慢潛移默化 舉例唔睇tvb其實係幫到佢地 少左樣對佢地既洗腦工具

唔好懶

逐隻字睇哂 真係寫得好好
班盲撐政府嘅廢柴正正就係缺乏自省甚至思考能力嘅人 呢班人就係擁有過多民族優越感 選進性去睇野 淨係睇到中國發展得快 中國有幾好 乜乜柒柒 而呢啲人大部分都係冇乜受教育 例如好多人屋企嘅兩老 (我屋企個兩個都係咁) 冇乜受過教育 完全冇任何政治意識 一尾盲撐 你用學術野 拎現據同呢啲人拗又係哂氣 因為佢地唔會明

辛苦晒巴打 學術長文係少啲人睇 好多謝你咁畀心機

希望你share 多啲
平時係咪有睇開好多sociology嘅書 有冇得介紹啲嚟睇吓
打好個學術底真係好緊要

[長文2 落地建國] 論建立一切臨時政府組織

睇完埋黎睇下

要改變佢地思想都可以好簡單：
君子可曉之以義
小人可動之以利

利用罷免何妖 去啟動新立法會

寫得好好 要睇幾次先消化到

辛苦晒巴打 希望可以為運動貢獻多啲

寫得非常好

多謝巴打支持 知己知彼

up

推推

［戰後集中討論區+開發牛屎村新地圖］7.27香城Online再公測 要傾入嚟傾

都係個句，扮訓既人永遠叫唔醒
一日啲水未浸到佢地眼眉，佢地都唔會覺得呢個香港有問題。
Btw辛苦哂ching

佢地唔明 我地一定要明 明白個原理就可以思考對策

咁點解釋張翔 段崇智 李國章 𠴱班高學歷人渣

圍村地圖APP

幫手推上熱門 share 比出嚟元朗嘅人睇

學術巴打! 撐你!

推 巴打分析得好 希望你再闡述得再詳細啲 開多幾個post去分析

PUSH
係元朗聚焦返５＋１大訴求
１。全面撤回送中
２。撤銷暴動定性
３。釋放被捕義士並承諾永不追究
４。全面實行雙普選
５。成立獨立調查委員會追究黑警責任＋徹查警黑勾結元朗暴動

多謝支持 我諗如果你有咩特別想知可以講低 我準備下資料再出po

高質,推

Pish

推！

高學歷都可以權威人格，保守主義？

好仔細respect

Good one
I need your help
Does any of the sources you’ve mentioned suggests a way to reverse the above process?

push

巴打講得好，不過我覺得自由行嗰度有問題。冇錯，係支那人對支那嘢冇信心，先落香港買，問題係如果共狗唔開放自由行，支那人想買都冇得買。所以信心問題係一個條件，唔係自由行嘅原因。你可以用呢點屌柒一隻隻支狗，不過屌唔到共狗。
反而話共狗小殷小惠，收買人心，引致產業單一化等等仲好。

每次想話比想了解既藍屍聽， 我會講毒奶粉， 假疫苗受害者既維權律師被中國政府當政治犯拉去坐監

香港人唔想有同樣下場

當真藍屍開聲話都唔關你事， 你地唔攪事味得

已經唔使再討論落去， 直接判佢腦殘

too long 晏啲睇

集中5大訴求
1.全面撤回逃犯條例
2.撤銷暴動定性
3.釋放被捕義士並承諾永不追究
4.全面實行雙普選
5.成立獨立調查委員會追究黑警責任(包括警黑勾結元朗恐襲)

好文當推（了解對家

我依家追返你以前既po 支持你繼續寫

悲觀啲講其實好難去完全reverse 因為依個係成個政權reproduce緊既嘢 佢地會世世代代咁socialize啲市民

但又唔係冇嘢可以做到既，例如訓練批判性思考其實係明顯能夠幫助到嗰班人，另外我自身經驗係當你日日傳播你既講法、你睇既嘢、你既態度等等全方位咁不斷重複 其實對方係會潛移默化認同左你。而呢一種認同基本上係不可逆，因為人人生而追求自由 等於香港人覺醒左其實多數唔會再返到轉頭 所以只可以話你要親自socialize翻身邊人 用自己影響佢地

解決之道->哈伯瑪斯

留名等睇
葛蘭西同傳柯

巴打有興趣寫下？我覺得論述係好重要既戰場

小弟學藝未精
都係入來學下野

推 好有心

我都係盡力而為咋

屌，好長

睇曬

Push

推
可能學術性既野唔太岩連登仔

真係好長辛苦晒巴打

食到幾多係幾多 諗多啲一定冇壞

【對準政權】斷正呀屌！元朗遊行應叫反三黑遊行

Pishhhh

呢篇文章係咪節錄咗上app test verbal test 度，好熟

兩個字：無腦

唔明 我今日寫完直接連登出po 冇係第度出過

獲益良多

好文好文
用講笑嘅方式 套用佢地嘅邏輯再指出荒謬之處 佢哋就會無聲出

之前有巴打話玩膠 日日攞住本毛語錄 講毛主席萬歲嗰啲佢地真係會驚

呢篇文要推，多謝樓主
想了解多d我地社會對立嘅成因，有冇入門書介紹？

Lm

偏方

多謝你睇左 如果係社會學入門有好多書 要睇你興趣 入門都可以考慮上wiki睇下 對邊啲議題有興趣就search多啲 網絡資訊其實快過你睇書 睇書就有系統啲

最近見好多調返轉嚟講 話我地唔識分析 冇critical thinking先會去抗爭 咁點拆？

多謝巴打推po 篇文用意係介紹我睇？

幫推
今朝先同個大陸朋友講完香港咩事
佢send咗共青團發嘅搞中聯辦新聞比我，問我咩事

佢：你可以講道理，但唔可以郁手喎
我：依家就係講道理無人理，所以大家先郁手姐
佢：所以咪錯囉，揀咗個最錯嘅方法
我：咁除咗郁手你覺得仲有咩方法？
佢：咁... 呢個又涉及一個hardcore問題
佢：雖然咁講唔係好負責任
佢：我覺得有啲嘢爭唔過啊...

我後面確定咗
佢係覺得香港既然回歸淪陷咗
就唔好去爭啲咩啦
咁樣白白犧牲好多人
危害市民安全
（呢點佢真心，佢唔希望有任何人受傷）
但佢一句爭唔過
我一瞬間無言以對
除咗因為讀得書少唔知點表達
仲有因為我哋用緊微信傾計
我驚
而佢話祖國唔會咁小氣
最後都係無傾落去
以後除咗面對面
我應該都唔會再同佢哋講呢啲

仲有另一個紅底腥港人嘅大同
佢721後依然撐警，甚至幫何君堯洗地
睇返佢特質同樓主你篇嘢嘅真係好似

多謝樓主，比我多一個思路

集中5大訴求
1.全面撤回逃犯條例
2.撤銷暴動定性
3.釋放被捕義士並承諾永不追究
4.全面實行雙普選
5.成立獨立調查委員會追究黑警責任(包括警黑勾結元朗恐襲)

光復香港，時代革命

其實過分聰明既人都有機會

僭在的法西斯主義者

係，我地要用智慧化解被權力影響嘅人想為，我地唔了解，係唔會同到佢地講通到，從而吸納佢地

根本可能佢地對文字既掌握能力就好差 佢地用自己既邏輯思考理解何謂critical thinking然後用佢地方法去演繹 然後以為了解事實全部 好常見既藍絲睇法黎 你可以問下佢咩先係critical thinking會做既嘢 然後再質疑佢 好快露餡

我舉例佢話你冇critical thinking所以去抗爭 你可以問返佢佢會點做 例如佢答你咩同共產黨冇得鬥 一定輸... 你可以質疑佢 無試過點知 然後再話如果當初大家好似佢咁諗唔行出黎 政府唔會暫緩條例黎打佢個嘴

多謝你有人睇我就好開心啦

學術文

同立場個篇藍絲人格一齊睇 做文宣事倍功半年

高質

理解佢地嘅心理黎做文宣

睇到高IQ支持李卓人即刻唔想睇

有時大家係迫於唔想俾對家贏既心態姐

好高質

睇完之後我都諗一諗點解我會支持反送中
支持自由民主呢啲普世價值

諗完之後更堅定自己信念

權貴個個都係睇利益做事，為求鞏固利益唔會無啦啦比咩恩惠市民，所以社會有爭取先會有進步，有意見先有改善，但有部分人又唔係企係既得利益者一邊，都大大力撐d不完善政權作風，一味政府就係正確係權威，有飯食就唔好搞咁多，對於冇再高層次追求/思考嘅人真係好難影響到佢地。
定又或者係我地呢個年代嘅人難以理解佢地舊時代經歷，就算有幾多睇唔到嘅不公都好，只要追求到三餐溫飽穩定社會有娛樂，已經係佢地覺得嘅終身級階段勝利？

而某d大陸人處於低文化，冇選擇，被打壓，或者被洗腦環境之下係度想拉香港/台灣一齊落水彰顯所謂民族歸屬感，我只會覺得佢地好可悲，雖則有錢咩地方都可以生活做大爺，但眼見D高層親屬就算自己地方有權有勢有錢有地位都個個申請外國護照，佢地仲唔明白自己被人賣緊，個社會係國際上有幾咁不及人地。

分析得好好 多謝巴打

睇哂
幫推

Exac7ly 我屋企個藍絲廢老

多謝巴打既感想 其實當明白左呢啲道理之後就會突然好似睇穿左一啲嘢咁 但好可悲既係俾人圈養既人形豬係唔識得思考 只要下一隻俾人殺既豬唔係佢就得

雖然好長 不過睇哂之後理解多左 幫你推一推

好高興幫到你堅定意志

睇晒，多謝巴打

支持樓主

咁到底藍絲同權威型人格有乜關係？Roger既研究就指出Ethnocentrism （民族優越感） is negatively correlated with both IQ and years of education（Brown, Roger (2004). "The Authoritarian Personality and the Organization of Attitudes". In John T. Jost, Jim Sidanius (eds.) (eds.). Political Psychology: Key Readings. Psychology Press. pp. 45–85. ISBN 978-1-84169-070-4.）。Ethnocentrism（民族優越感）係權威型人格其中一個subscale。總括而言，亦即係話民族優越感越高的人，IQ同教育水平越低。雖然呢個研究係10幾年前，但相信有一定參考價值。

嘩，樓主你自己設問完，之後完美地唔係答返自己嘅問題架喎好撚野

巴打我之後既嘢都係寫緊藍絲 唔剩係呢段 我係想提出一啲藍絲既特徵姐

班藍絲可以話係既得利益者
佢哋安於現狀唔想有咩改變
但佢地唔明白好多野今日唔出聲將來想講都無機會講
要打低藍絲一定要攪掂tvb呢個毒瘤
然後大量長輩圖反洗腦

Fyp題目
通識教嘅正正是批判思考。
我好記得professor 講過：要抱住懷疑態度去做研究，就算權威都可能係錯。可以大膽假設，但一定要小心求證。
我唔止喺一個professor口聽到樣嘢。

巴打係soci人定cs人

佢哋會用沉默的大多數嚟支持自己
話好多人都反對我哋
但當你話佢知撐警人數得咁少嘅時候
佢又會話沉默的大多數個理論又唔可以用係呢度

留名待睇

雙重標準到 底線就係無底線

係好撚雙重標準㗎
我哋佔路就屌我哋搞亂香港
佢哋630佔路就會自己好合理 維持公義

我覺得有d人有權力崇拜，晌公司完全唔敢逆老闆同d客意，覺得佢地做咩講咩都係啱，要企埋晌佢地角度諗野，晌社會覺得政府做咩都係啱，你反對佢用咩形式都唔啱，但明明自己自係地位最低o既人！

一提到IQ同學歷又話你讀屎片架啦

冇錯呀巴打 真係好多呢啲人 佢地思想僵化又不自知 試下質疑佢地多幾次佢地就開始語無倫次

難得有學術post

高手

義士不是condom
冷氣軍師俾啲力好無

我都係做夢者 一齊加油

推呀！

不過可以留意下啲簡體字

寫得幾好
但應該無乜人睇得晒

我無野講

你自己變藍都難啦

巴打係咪讀sociology?

好文長文要推

sor呀巴打 有時啲資料係簡體 太長冇check晒

算係啦

巴打好有心 推何妖戇鳩post
不如推呢啲

簡單嚟講姐係愚民政策

睇哂
應該開去學術台啦
你又無比咩實際行動建議
開係時事台做乜

推到多啲人見到

你貼果首貓歌，我睇歌詞睇到好撚想噁。

好鐘意part2 寫得好好

LM

好文推我學歷同毅進仔差不多（連登仔最憎），屋企偏藍但由細到大都極反共我覺得應該係同識唔識批判性思考有關（一般嚟講讀多啲書應該可以訓練多啲呢方面）

老餅未讀過通識，通識係咪教時事？如果政治議題答咗反政府答案會點？會唔會出你同意通過送中條例嗎？？？

係時候準備入稟告政府

sor當時唔注意睇緊時事台

通識其實係訓練批判思考能力通識乜議題都會學 因為乜都會學 令學生多左好多面向去理解事物 從而鍛鍊到critical thinking

阻阻大家 小弟嘅白宮聯署差兩千咋
希望request國際人道救援/援助 人道監察
已經有九萬七千人簽咗
係我知 未必work 但呢個簡單嘅步驟 希望咁多位唔好放棄任何一線機會
希望大家用兩分鐘簽簽佢記住confirm埋email

大家繼續幫手文宣 各自爬山 山頂見

done

乜都學即係點？禮樂射御書數？應該主要係認識社會議題？（eg 高鐵/一地兩檢好似政治經濟邊範都講到下）

係呀認識社會各方面議題為主民生、環保、政治、保育各樣都有啲

咁真心想知如果屌政府會點，會唔會低分啲

暫時、多數時候都唔會 佢係訓練你批判思考能力 只要有證據、論點清晰就ok

因為我以前讀書都有類似嘅科（冇記錯叫公民教育），啲阿sir 會教撐政府立場易啲攞分例如掟蕉要答破壞秩序好易，要反駁就難好多

利申非打手

會睇你篇野既都唔會係支持政府

我以前都係
不過已經唔記得晒

其實係想俾多個角度大家瞭解點解仲有人會支持政府、點解有藍絲

支持巴打出好文真係好用心寫

都唔係😂
文科中最乞食嗰科

真係辛苦晒巴打
盡力幫你傳出公海

多謝巴打支持

多謝巴打咁辛苦打文
學術文值得一睇，知己知彼

再推，點解咁少人睇

多謝巴打 好有心

真係要話比大家聽，唔好睇低我地自己係香港人
100萬200萬人上街真係好值得打飛機
1毛攻擊全世界，得香港人起到佢地底收咗佢皮
眾籌登報震驚世界，冚你習敗北一大巴
所以改變一啲未訓醒嘅人真係好重要

學術post

"民族優越感越高的人，IQ同教育水平越低。雖然呢個研究係10幾年前，但相信有一定參考價值"
係點樣可以jump to 咁既conculsion?
"相反教育程度越高則越傾向支持李卓人。"

即係讀完書就覺得自己唔優越過支那人?

咁你有冇分析過呢篇野岩唔岩
冇撚腦

再幫推

支持學術post thanks巴打

以前都係上高登連登
先叫練習到思考訓練

幫推
下一步其實就係點樣去包裝依d message
或者
係咁既前設之下
點樣可以將藍絲啟蒙

集中5大訴求
1.撤回逃犯條例，永不重提
2.撤銷612暴動定性
3.撤銷示威者控罪並承諾永不追究
4.全面實行雙普選
5.成立獨立調查委員會追究黑警責任(包括警黑勾結元朗恐襲)

光復香港，時代革命

好高質
社會文化真係一環扣一環
最終都係牽動緊政權既穩定性
消費文化同大眾娛樂文化
都算係當年港英用得好好既手段控制香港

好文要推，雖然理解佢地心理實際上做唔到d乜

好高質

同場加映

巴打你寫既野好好正正係我地里個運動需要既野，加油，已分享

推，幾時都話社會學應該納入必修課程

巴打好文 藍絲通常都係班冇左批判思考既"人"，冇左批判思考既同時會影響埋佢地對睇一件事情既角度，往往唔能夠點白個核心問題係咩，點解要抗爭，就好似今日地鐵既不合作運動，藍絲什至係所謂既"中立派"(雖然我認為冇中立）會覺得，妖，你地點抗爭都好都唔好搞到人返工啦，咁既諗法就係因為佢地冇左批判思考而令呢班人睇唔到事情既核心同源頭係邊

btw 好文推

佢地思路好短 思維好窄 以為自己了解全部事實 有種井底之蛙既感覺

多謝你 幫到大家就好

同意 佢地仲會擺岀一副我已經睇穿一切既態度同你說教 等我嚟話比你聽點點點 例如你同佢地討論政治 佢地會話比你聽其實所有政治同政客都係咁 都係黑暗 污糟既(冇可否認有少部分係) 係我已經睇清楚呢個世界 係你唔識嘢 等我教精你啦

好波

老老實實我之前都睇左Dialectic of Enlightenment，其實佢講大眾文化，除左低俗、煽情、自我陶醉，仲有個位岩用。佢話大眾文化一個特徵係，即使表面上好似千變萬化，其實都係換湯不換藥同一套formula係咁麻醉你。所以浸係裡面所獲得既快感其實只係係好似新鮮既野裡面重新搵返熟悉感個種快感。
呢個亦都解釋緊點解佢地既批判水平咁低，一方面講黎講去都係三篤屁另一方面又覺得自己睇穿晒。
相比之下，願意支持各有各做、不斷進化既各位巴絲，係思維慣性上係根本完全唔同。唔好圍爐，只要唔係鬼，係同一個共識下係可以有完全唔同既角度。就算你話要扮藍絲入侵搞分化都OK（我就無呢個能耐喇）。

Marcuse 我前排睇緊Eros and Civilisation, 暫停左，巴打有無興趣講解下佢講想像力點應用係而家情況？（我未諗到）

高手學術巴

btw好同意你講換湯不換藥呢點 其實流行曲都係一種咁樣既格式：開頭-副歌 之後重複 而且利用左現代人碎片時間既問題 將大家僅餘既思考時間一一佔據 再者極端啲講佢地某程度上係將真正既音樂藝術斷章取義 然後擺落幾分鐘既流行曲裡面配合一啲庸俗既歌詞同旋律去製造快感 而就係呢啲庸俗既歌詞配合煽情既旋律令佢哋唔需要思考就聽得明 甚至放棄思考 所以基本上係一個循環黎 要打破佢就要由拒絕呢啲庸俗既音樂開始當然配合方方面面啦

至於你話愛慾與文明依本書 我本人未睇過反而想巴打你介紹下

留名

真係未諗到

不過可以一提既係佢認為「理性」唔係解決問題所在，「想像力」先係。其中一個理由大概係「理性」已經被當權者扭曲晒意思，變左係不反抗。屌你睇下噚日記招仲叫人理性係議會內解決，明明就係佢地又DQ又白衫人在先，仲好意思提，就知咩事。

但我唔太肯定想像力點解決問題。佢論證話將想像力當成係無實際作用，呢個諗法本身已經係受「理性」思維箝制既結果。
可能似V煞講，Artists use lies to tell the truth, while politicians use them to cover the truth up？可能係用面具之類既策略？NO idea...

另外可以一提就係佢認為從「理性」出發，到現代工業文明變成將「生產力」作為最高標準（條chain of reasoning大概係 理性-理解外界-控制-利用-生產）, 「人」就只等於instrument of labour.
落返黎香港，睇下D label咩「廢青」，睇下藍絲下下用利益角度，只理解到收左錢先出黎搞事，就大概get 到⋯⋯

不過去到某D位，都係傾返策略實際D

多謝巴打既分享

理性既部份我非常認同係扭曲左 尤其是理性變左係一個衡量利益、計算得失既工具 多過真係幫助人思考價值同精神 剩下你講既chain 咁當然呢個唔單純怪個體 因為係整個社會reproduce緊既嘢黎
另外，我諗某程度上都同科學由理性代表行到一個地步變左一種宗教有關 而當科學成為左一種宗教而不自知既時候 我地睇嘢已經自我閹割左 冇左超越工具理性既部份 變左純粹既效益問題
實際啲講 所以我覺得班藍絲其實得把口 佢哋只不過利用工具理性手段 簡單利益計算後得出依附強權係最好自保方法 佢地其實已經失卻左人作為人既價值同精神 只係巴打你所講既人只等於instrument of labor

至於策略既話 想像力令我諗起Frankfurt school討論過藝術作為一種手段 例如如何去抵抗文化工業既產品 製造真正對人帶黎精神、感受上既昇華、解放既藝術品 但具體點做真係唔清楚我唔太識藝術嘢

pish

藝術個d

我再諗諗，估佢地係認為 已經係語言發生緊既野（扭曲詞意），會更大規模地滲透到各種感官訊息（主要係視、聽）。CCtVB 係一種，長輩圖係一種。

反抗亦同反抗 語言扭曲一樣

巴打係soci+藝術撚？

好文要推！完完全全講緊身邊嘅人

哲學撚
一般落講係膠，無乜機會上場
只能做下文宣，支持下各位巴絲

明呀 所以只能夠花啲心機寫下文 希望幫到大家思考 btw哲學巴可以考慮出下啲藍絲答問post 見過好多人問呢類問題 例如藍絲問外國勢力干預要點反駁...屋企人話遊行人士收錢...之類 巴打可以考慮用哲學角度幫佢地諗吓點解答 出個藍絲答問post

好文

我都有諗
準備緊，但藍絲諗野太神秘，要d時間

我地都唔可以一句話藍絲無腦就完。
準確描述，應該係佢地 [放棄思考]。

我曾經問過一藍絲:
我唔知自己係唔係黃絲，因為我到而家都唔知黃絲係乜定義。大家要不斷思考，先至可以搵到solution。
如果唔係你永遠都係沙漠行走，連住鐵鏈，跟住大隊，漫無目的嘅駱駝，永遠都唔會變成獅子。

我得到嘅答案係:
你覺得打警察嘅暴徒係獅子? 咁我認自己係駱駝囉。認自己係黃絲啦，唔好比咁多藉口自己。你呢D咁嘅人，就係黃絲。

呢d人，係放棄思考。

希望巴打可以再講深入D
睇完突然間覺得了解多左好多

原諒我需要再做資料搜集同準備 應該需要啲時間喇

推 值得一睇

或可稱是未有自我思考的低等級變形蟲

高汁

Strong post無人睇

大推！！
點解咁重要既文上唔到熱門

【 39秒冇成本救港方法！！！】

push
[警世] 用啱方法救藍絲老豆老母

唔知點解一早明白呢啲野
不過搵唔到呢啲專家例證去做REF
多謝你

舉例，「沒有中央政府支持，香港早完蛋了」。試問中央政府真係會不問得失支持香港？如果係咁點解唔直接派錢比市民？中央賺左既錢全部捐俾香港社會咩？

我成日都會問
經濟損失除左影響所謂GDP、股市、公司收入
其實我關打工仔撚事

如果上次佔中時有巴打分享呢篇文，可能今次文宣會更快知道應該要點做。

可能因為太長

理論可以幫助我地更好地整理同理解事物

倒不如…

推下比大家睇

推多一下

睇咗，多謝你篇文，知道要搵啲咩理論去Support 一啲本身已經明同認同嘅概念巴打得閒分享多啲

利申只係讀過intro soci，一直諗class conflict其實唔足以解釋到場運動引申出嚟嘅矛盾